\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Fonctions de référence}
\author{exercices}
\date{}
\begin{document}


\maketitle\\
\begin{exercice}
  Soit $f$ définie sur $\R$ par $f(x)=\vabs{x-3}-2\vabs{x+1}$
  \begin{enumerate}
  \item Exprimer $f(x)$ sans valeur absolue,
    selon les valeurs de $x$.
  \item Représenter graphiquement la fonction $f$.
  \item Déterminer les antécédents de $ - 2$ par $f$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On consid\`{e}re l'algorithme suivant.\\

Variable~: x réel\\
Entrée : \\
Saisir x\\
Traitement\\
Si  $\mathtt{x - 3 \geq 0}$\\
    Alors afficher $\mathtt{x - 3}$\\
    Sinon afficher $\mathtt{3 - x}$\\
Fin Si\\

  \begin{enumerate}
  \item Faire fonctionner cet algorithme pour les valeurs de $x$
    suivantes~:
    $ - 8$~; $\dfrac{1}{3}$~; 0~; $\pi $ et $ - 3$.
  \item Pour un nombre réel $x$ quelconque, quel est le résultat affiché
    en sortie~?
  \item Modifier cet algorithme pour qu'il affiche en sortie l'image
    de $x$, par la fonction~: $x \mapsto \vabs{-2x+5}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Dans chaque cas, déterminer l'ensemble de définition de la
  fonction~$f$.
  \begin{enumerate}
  \item $f\left( x \right) = \sqrt {{x^2} - 4x + 3} $
  \item $f\left( x \right) = \sqrt { - {x^2} - 6x + 7}$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  On consid\`{e}re la fonction $f$ définie sur $\R\backslash\{2\}$ par $f\left( x
  \right) = \dfrac{{2x - 3}}{{x - 2}}$ (forme A).
  \begin{enumerate}
  \item Montrer que pour tout $x \ne 2$ :

    $f\left( x \right) = 2 + \dfrac{1}{{x - 2}}$ (forme B).

  \item En utilisant la forme la plus adaptée :
    \begin{enumerate}
    \item étudier le sens de variation de la fonction $f$ ;
    \item étudier le signe de $f\left( x \right)$ ;
    \item résoudre l'inéquation $f\left( x \right) \ge 2$.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}